<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Діалог з собою</title>
    <link>https://juta.lviv.ua/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Діалог з собою</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>uk</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://juta.lviv.ua/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Джерела комунітаризму</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2021-05-22/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2021-05-22/</guid>
      <description>Вступ Навіщо і кому сьогодні може знадобитись філософія, окрім як вести неспішні дискусії задля інтелектуальних розваг? На це запитання нема простої відповіді чи «прикладів на поверхні».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про любов</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2020-04-21/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 12:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2020-04-21/</guid>
      <description>Філософія певних чином дає можливість зрозуміти наскільки різними є земні культури, особливо в питанні мови. В українській мові є слово «любов» і воно, на перший погляд, доволі однозначне.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про Ханну Арендт</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2020-03-08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 12:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2020-03-08/</guid>
      <description>У моєму житті були чотири особи, думки яких я визначав важливими. Після зими 2014 таких осіб стало три. Але в моєму житті є ще й ті, з ким я не можу поговорити сьогодні, але думки яких я можу читати.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про те, що робить нас людьми</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2020-01-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 12:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2020-01-08/</guid>
      <description>Людина народжується двічі. Перший раз людина народжується як особа: фізичний об’єкт, який потребує їжі, сну, тепла і турботи. Але він ще далеко не є тим, що ми і наші попередники вклали в поняття «людини».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я є своїм світом</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2019-10-27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:55:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2019-10-27/</guid>
      <description>1. Світ є все, що є подією. Світ є сукупністю фактів, а не речей. Сукупність фактів визначає що є подією, а що не є нею.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Політична свобода у державі Платона</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2019-04-21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 17:05:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2019-04-21/</guid>
      <description>В історії світової філософії важко зустріти осіб, які мали б більший вплив на усі сучасні життєві аспекти людства аніж Сократ і Платон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сир, сад, вино і дисципліна</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2019-04-17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 13:26:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2019-04-17/</guid>
      <description>Що спільного між вином, сиром, садом і кризою сучасного українського суспільства? Перші три мають безпосередній стосунок до критерію &amp;ldquo;прекрасне&amp;rdquo;. Ми можемо насолоджуватись смаком сиру та вина, прогулянками по паркових алеях доглянутого саду.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про субєктивність смерті</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2019-01-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2019-01-10/</guid>
      <description>Колись у мене була фобія: я боявся смерті. Можливо, слово «боявся» тут не дуже пасує і краще було б вжити «остерігався», але ця публікація не про слова та поняття, а про смерть, як феномен і його суб’єктивну складову.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дитяча історія у домі на піску</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2018-12-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2018-12-01/</guid>
      <description>В залі поруч припинись танці і співи. Діти обсіли лавки під стіною і розповідають одне одному казки. Я сідаю на низенькому кріселку і слухаю разом з ними.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про час і рішучість</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2018-11-27/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2018-11-27/</guid>
      <description>26 листопада 2018 року Верховна Рада України затвердила указ Президента про введення воєнного стану з 28 листопада. Воєнний стан передбачає обмеження певних конституційних свобод на території суміжних з Росією областей, але, наразі, не впливає на терміни проведення чергових виборів Президента України (весна 2019 року).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Російська модель пропаганди</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2018-01-28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2018-01-28/</guid>
      <description>У 2016 році співробітники корпорації RAND Крістофер Пол (Christopher Paul) та Міріам Метьюз (Miriam Matthews) підготували невеликий експертний огляд моделі російської пропаганди, яку вони назвали «Пожежний шланг зі струменем брехні».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гарантований мінімальний прибуток і трохи цифр для України</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2017-09-05/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2017-09-05/</guid>
      <description>Тема гарантованого мінімального прибутку вже ось кілька років не сходить з дискусійної платформи в Європейському Союзі. Спершу Фінляндія вирішила провести експеримент над власними безробітними (і таки проводить його).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Як знайти автора роздрукованого документу</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2017-06-06/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2017-06-06/</guid>
      <description>Сьогодні стало дуже модно боятись різного роду ФСБ/NSA/СБУ та інших спеціальних служб світу цього. В результаті маємо параною рядових юзерів щодо користування тими чи іншими сервісами, соціальними мережами, мобільними пристроями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Недолік Facebook №0</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2017-03-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2017-03-19/</guid>
      <description>Сьогодні в скромному чатику Telegram відбулась невеличка дискусія стосовно Vk, Fb, їхніх плюсів та мінусів у порівнянні один з одним. За результатом цієї дискусії Юліан написав хороший пост, який ви можете переглянути за цим посиланням.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Етико-моральнісні та правові аспекти роботизації Збройних Сил</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2017-03-07/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2017-03-07/</guid>
      <description>Наша дорога редакція колись писали про світовий дискурс довкола роботизації армії і моральні аспекти цього процесу. Перші паростки цієї дискусії пробились і в Україні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Російська війна «нового покоління»: Теорія, Практика і Уроки для Стратегії США</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2017-02-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2017-02-22/</guid>
      <description>Російська нетрадиційна стратегія ведення бойових дій, названа аналітиками як стратегія «нового покоління», акцентує на психологічних та масових аспектах військового конфлікту більше, аніж стратегії будь-яких їхніх геополітичних партнерів чи конкурентів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тім О’Рейлі: що нам робити з Трампом</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2016-11-12/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2016-11-12/</guid>
      <description>Сьогодні на Медіумі вийшла дуже хороша стаття засновника і CEO компанії O’Reilly Media під назвою “How We Fight”. Я вирішив перекласти найцікавіший, на мою думку, уривок з публікації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маленький брудний секрет Інтернету речей</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2016-04-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2016-04-18/</guid>
      <description>Рік тому був створений екаунт під назвою «Інтернет лайна» і перший його допис розпочався із жарту: «Я багато чув про з’єднані з інтернетом прості пристрої, але всі звучать як жахливі ідеї».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уберифікація сфери послуг в США</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2016-03-29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2016-03-29/</guid>
      <description>З минулої осені, відколи я почав працювати в компанії RRE Ventures, я витратив чимало часу досліджуючи мобільні сервіси, що надають послуги на вимогу користувачів за допомогою, грубо кажучи, натискання однієї кнопки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інформаційна сфера споживача контенту</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2016-02-29/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2016-02-29/</guid>
      <description>В епоху розвитку мережі Інтернет та переходу медіа з реального у віртуальне середовище кількість джерел інформації постійно збільшується і пересічний користувач має чималий вибір.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вплив споживача на систему масової комунікації</title>
      <link>https://juta.lviv.ua/posts/2016-02-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 17:51:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://juta.lviv.ua/posts/2016-02-25/</guid>
      <description>В період розквіту засобів масової інформації побутує думка, що медіа відіграють значну, якщо не найзначнішу роль у формуванні людини як особистості та як частинки соціуму.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>